【Now新聞台】美國「攔途截劫」多國防疫物資 被批現代海盜

【Now新聞台】美國疫情嚴峻，除了禁止防疫物資出口，並以銀彈政策在全球搶購口罩，搶走運往德國和法國的物資，被批評是現代海盜。

隨着新型冠狀病毒疫情在全球爆發，各國加緊搜羅供醫護和民眾使用的防疫物資，但僧多粥少下，仍然一罩難求，特別在美國加入「口罩爭奪戰」後，情況更為惡劣，連美國盟友都投訴華府帶着現金，四處以高價「劫標」，打亂他們跟中國企業的交易。

德國傳媒報道，一批二十萬個在中國製造的美國3M公司N95口罩，原定供德國警方使用，但在曼谷轉機時，被美方「截劫」往美國。柏林地方政府譴責美方行為，宛如現代海盜，認為即使危機當前，華府亦不必如此對待盟友，要求默克爾政府向華府投訴。

巴黎大區首長亦指，美國人不計代價有貨就買，還好在一班華裔居民幫助下，成功向中國買入一百五十萬個口罩應急。法國其他地區亦有類似遭遇，原本以為已成功下單，但當口罩運往停機坪準備裝運時，被美國在最後關頭，以三、四倍的現金價「攔途截劫」。

巴西衞生部長曼代塔公開投訴，在美國派出二十架貨機到中國採購後，令它們在中國的口罩和手套訂單被取消。

華府否認有買入任何從中國運往法國的口罩，但亦有官員承認會繼續在全球高價搜購防疫物資，直至八月。

對於特朗普批評3M無兌現供應承諾，又要求公司停止向加拿大和拉美供應醫療級口罩，3M反駁它們的每月產量已達一億個，若停止對外供應，恐怕會釀成重大人道災難及引起其他國家報復。

加拿大總理杜魯多亦警告，華府要求3M停止向加拿大供應醫護級口罩是錯誤。他說，美加一直互相向對方供應貨物，加拿大的醫護人員每日亦跨境到美國工作，禁售最終會損害美國利益。

PS:我第一次係時事台post 有野錯請原諒

我係Chrome app個推薦到睇到 我再入去睇睇佢地9up再咩

個重點係？

Now佢地係到明踩美國 暗抬中共 講到中共可以係咁整口罩

搶其他國家救自己人
都好過犧牲自己人黎穩住政權+唔撚認

天滅中共！

華府否認有買入任何從中國運往法國的口罩，但亦有官員承認會繼續在全球高價搜購防疫物資，直至八月。

即係點？o個批野唔係華府搶既？

睇你點理解"搶"呢個字眼

上面話美國以高價中途買入本身運去法國既物資。

係資本主義角度係價高者得
係道德上咪可能覺得唔理盟國死活，用錢壓人

睇你點睇

個個爭住高價買支那口罩
支那又贏

會唔會係賣家根本唔夠貨,於是唔跟訂貨先後中途轉俾價高者

德膠真係好撚多嗲 成日反美反上腦 暗乸底又向支那傾斜 𨳒佢老母本身有本地生產牌子就用返自己嘢啦 喺度阿吱阿咗 十足十支那咁

一月果時我地D口罩訂單全部都俾某國人搶晒喇

source & link?

無錯個時全世界既醫療物資比中國搶晒有冇人屌呀 歐美豬加港共煤體

兩三個月前唔知邊度係咁用銀彈搶哂d醫療野

最重要嘅係，3M口罩點解仲係支製?

到家下咁，點解仲未撤資撤廠，到底玩緊乜鳩? 要死幾多人先識撤?

都戇撚鳩
美國而家幾多人中呀
搶你咪搶你

Molamola trumptrump清袋

國防生產法

加戰略物資法

支那美帝國雙重標準

而家係戰爭 仲大愛緊呀？歐洲

你仲係美國？
讀完master ?

巴黎大區首長亦指，美國人不計代價有貨就買，還好在一班華裔居民幫助下，成功向中國買入一百五十萬個口罩應急。法國其他地區亦有類似遭遇，原本以為已成功下單，但當口罩運往停機坪準備裝運時，被美國在最後關頭，以三、四倍的現金價「攔途截劫」。

應份ga

身為法國人

美國做乜都啱

now app

唔奇
因為祖先是盜賊

係農曆新年果陣
哩個行為係支那人做緊
周圍出高價買走人地d貨

明屌美國 暗串支那
藍屍：美國做乜都錯 中國做乜都岩

唔係唔戴口罩好威既咩
依家又搶餐死
Btw樓上班美帝至上心態真係嘔撚心

自由市場係價高者得

早排屌人炒口罩 聽到個廢中講哩句

最pk係美國立左法唔比人炒口罩，為左係公平同大家都有得用。
但就自己為左有口罩用就唔理其他人 明明人地都買左就用錢去“搶”
大大把車落自己到 龍門任佢放

自己又唔撚屌支那人搶自己國家口罩, on撚99咁

香港 價低者得

唔夠貨應該唔會出貨?

但上文話賣家出晒貨去到機場先被美國中途以高價買入

德國一開波就禁出口口罩 係邊境截盟友貨 而家聲大大屌美國 班白皮豬係咪失憶唔記得左

其實以一個國家黎講，願意不計代價收購物資比國民，咁先係對國民負責，以國民優先

唔似香港政府咁，要個個天寒地凍輪通宵排足半日都買唔到口罩，最後仲要話如果市民有口罩來源可以介紹比政府，根本唔知當香港市民係嘜。

相比起香港，美國政府起碼為美國人負責

咁睇台灣又有得玩
1000萬個口罩換一部m1坦克
5000萬一部f35

Now個立場好似CNN
成日針對阿侵
所以睇親類似新聞就會自動過濾

批人個啲冚家剷國家, 中共做近相同嘅野嘅時候你地死撚晒去邊啊
中共同日本買口罩然後屈人地送個單野呢, 中共做得咁撚仆街嘅時候又唔見死出黎批
要講仲有大撚把添啊真係鬼唔望衝出黎批鬥個啲國家之後武漢肺炎感染數急起直追

中國買哂韓國KF94唔講？

你用得華為就唔係盟友啦

台灣笑到最後

中共係真搶，美國係高價收購

唉 想做台灣人

香港條死仆街一個口罩都比唔到

美國咁做就做得好
中國咁做就大仆街

一批二十萬個在中國製造的美國3M公司N95口罩，原定供德國警方使用，但在曼谷轉機時，被美方「截劫」往美國。柏林地方政府譴責美方行為

咁批貨已經出貨 再係轉機時 高價買左佢
但批貨係中國製 即係高價買中國製口罩？

我覺得似係中國賣家 中途收到美國高價order
中國賣家自己想賺到盡
中國賣家將本應運緊去德國既貨 運去美國

你班左膠投共投佐好來啦 有當過美國盟友咩

德國政府講過無哩件事
假news round 左幾 round , 連 now 新聞都上到真係好野
仲有， cut 單比第二個係 supplier 問題， 關 buyer 咩事， 寫稿個個用下腦好無

你好似唔明我個意思

華府話無，但係批野係由「美國」買
咁個「美國」=/= 華府 (assume 佢講真話)
「美國」係邊個？
如果係美國既私人企業價高者得，有咩道德問題？
點解寫呢篇野入美國/華府數？華府有責任要控制國內私人企業唔准出去買野？

樓主有無外國媒體source
發覺香港支媒助大左好多，係咁推假新聞上頂，連search都困難左

American First
唔明有咩問題

人地係民意授權自己leader去買野
如果我政府都識咁做，我就覺得好幸福啦

美國盟友都投訴華府帶着現金，四處以高價「劫標」，打亂他們跟中國企業的交易。
不如話中國人見錢開眼，同中國人做trade隨時生變
係班歐國要奶中共咋 而家全世界口罩由美國台灣統籌
要貨咪問佢地拎

如果簽咗約嘅就應該交貨，至多自己再生產新貨就唔賣。

US swoop sees 3M masks allegedly diverted from Berlin
German official denounces ‘modern piracy’ but company says it has ‘no evidence’ of seizure

因為美國政府當美國人係屋企人(家庭一份子)，當其他國家係外人(事實應該都係咁)

即係咁，得一件玩具(口罩物資)大家都好想好想要，但有10個小朋友(美國人)爭，啊爸啊媽(美國政府)就要立家規唔準爭(立法)，但心知小朋友唔會心息遲早都會爭就繼續向外搜羅滿足需要，但出街搵極都搵唔到，之後見到有對父母2拿住同款玩具就高價同佢買比小朋友玩，而父母2亦同意賣出，父母2既仔女都無得玩

想講既係雖然美國政府不計代價收購物資令其他國家既國民無得用，但最大問題唔係美國，而係個間口罩供應商

第一，買賣係一買一賣，雙方同意交易就得，呢件事上面，美國以高價中途買入而供應商願意收取利益將原先賣比法國既口罩轉賣美國，呢個係間供應商既誠信問題。

第二，口罩而家個個都想要，美國政府願意不計代價盡力搜購物資起碼有為國家負責，而唔似英國BJ就咁話有7成人染病就會控制疫情，都唔似香港政府咁唔做野，叫人幫佢搵返口罩轉頭

下， 成篇文都係講緊 ， supplier 好狗
你英文差家定認智障礙 （唔係認知/字障礙）

痴線, 又唔見佢屌個賣家見錢開眼

講得啱，中國做生意無誠信，但而家屈返係美國轉頭

咁樣唔係價高者得，係賣果個冇合約精神

啱啊，明明係供應商無誠信

德國官員 Andreas Geisel指偷口罩既人係modern piracy, 雖然佢無點名斷定係由美國做.

Andreas Geisel, Berlin’s interior minister, confirmed that the consignment had been “confiscated” in Bangkok and never reached Berlin.

“We consider that an act of modern piracy,” he said. “You don’t treat your transatlantic partners like that.”

香港炒狗罩就俾兒登狗屌 美國出高價搶貨就唔屌
其實一樣價高者得 你出唔起錢咪買囉 兒登狗就玩雙重標準

小朋友， 你知唔知 cut 單比人個責任係邊個到

仲信中國0新增個案，你條p牌冇腦一毛收皮啦

澳洲果d 1月咪俾支那搶哂

唔屌個賣家無信用仆街見錢開眼去屌另一個買家衰格

有一單屌美國新聞班五毛就開心到飛天

係美國同賣嗰個都認同係價高者得(如果唔係雙方唔會成功交易)，同時賣嗰個更加係無合約精神

即係我認為價高者得，我用1萬買你一盒口罩，你肯賣咪得，我唔會知你有無合約精神，但而家我比人話返我搶野轉頭 明明你願意賣比我，美國就係咁食左隻死貓

仲有 FT news 係 Nikkei, Inc.
Nikkei, Inc. 個 view 係點， 你自己睇
成個 Google search news 連一間大ga 外國機構 ABC, BBC 都無

中國好似搶國內物資送畀外國

巴西衞生部長曼代塔公開投訴，在美國派出二十架貨機到中國採購後，令它們在中國的口罩和手套訂單被取消。

屌你老母 咁都拉埋黎講 不如話美國出現令巴西做唔到世界第一強國

Andreas Geisel, Berlin’s interior minister, confirmed that the consignment had been “confiscated” in Bangkok and never reached Berlin.

“We consider that an act of modern piracy,” he said. “You don’t treat your transatlantic partners like that.”

3M disputed the account, saying it has “no record of any order of respirators from China for the Berlin police”. German authorities were not available on Friday evening to explain the discrepancy.

價高者得，so what?

德國自己攔途截劫咗唔少口罩
好意思話人

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

記住share香港人嘅抗疫成功經驗，如果話冇口罩就blame落支那人度

香港d新聞真係 中國做衰嘢報都唔報
美國做同一件事 大肆宣傳

但基於blame the victim的本能反應，美國今次一定會大大破壞同其他西方國家的關係
歐洲睇怕最壞情況係全面靠攏中国

中國又嬴

中國咁做就做得好
美國咁做就大仆街

連登仔: 侵侵又撚狗 美帝又贏 支那搶口罩先仆街

紐約班有錢佬以高價買口罩呀

日耳曼民族唔係係醫學上世界上數一數二最叻

五毛

白人不嬲雙重標準

支那人呢

歐洲有資格屌美國咩

係唔係華府搶真係唔知，但無論華府定美國企業，係外國睇黎就係 美國，價高者得係無問題，買賣雙方認同就ok，但原來賣方本身同外國已經傾好晒，點知賣方見錢開眼，將原先賣比外國既貨轉賣美國，唔洗諗事後唔知咩國既供應商同返外國講，美國用錢搶咗你啲物資，但唔諗下其實自己無誠信可以唔賣，之後歐豬信到十足比佢帶風向成功就有上文出現

你話道德問題咪好似標題咁比傳媒話美國係 現代海盜，其實完全唔關美國事

建議大家睇下外語傳媒先

你話係中途扣起我贊成係仆街

佢出高價買咗你怪得邊個，要怪就怪個賣家唔尊重協議

屌佢老母啦 德國扣押人地d貨添呀 一蚊都唔撚比呀 全歐洲第一個國家咁撚樣做添呀 有冇人屌過德國呀？

我地 gmarket 單 之前又係俾贏國高價搶左

海盜會比錢?
華文傳媒就係垃撚圾

Exactly
個賣方見錢開眼
但係大家都屌「美國」搶野
到底篇野/「海盜」呢個字眼o係邊度開始？
Now 係翻譯定係自己咁寫？

德國講先